[
    {
        "question": "Ποια είναι η εξίσωση της κίνησης με σταθερή επιτάχυνση;",
        "choices": [
            "1. s = v_i t + 1/2 a t^2",
            "2. s = v_f t - 1/2 a t^2",
            "3. s = a t^2",
            "4. s = v_i + v_f"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η θεμελιώδης εξίσωση της κίνησης;",
        "choices": [
            "1. E = mc^2",
            "2. W = Fd",
            "3. F = ma",
            "4. v = a t"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Τι είναι η κίνηση σε ευθεία γραμμή;",
        "choices": [
            "1. Κίνηση με σταθερή επιτάχυνση",
            "2. Κίνηση με μεταβλητή ταχύτητα",
            "3. Κίνηση που δεν έχει αντίσταση",
            "4. Κίνηση με σταθερή ταχύτητα"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η αρχή διατήρησης της ορμής;",
        "choices": [
            "1. Η συνολική ορμή ενός κλειστού συστήματος παραμένει σταθερή",
            "2. Η ορμή διατηρείται μόνο σε στατικά συστήματα",
            "3. Η ορμή είναι ίση με τη μάζα",
            "4. Η ορμή αυξάνεται πάντα"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Τι είναι η ροπή;",
        "choices": [
            "1. Δύναμη που προκαλεί στροφή",
            "2. Δύναμη που διατηρεί την κατάσταση ηρεμίας",
            "3. Δύναμη που προκαλεί μετατόπιση",
            "4. Δύναμη επί απόσταση"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η κεντρική ιδέα της δυναμικής;",
        "choices": [
            "1. Οι δυνάμεις κρατούν στατικά σώματα",
            "2. Οι δυνάμεις είναι ίσες με τη μάζα",
            "3. Οι δυνάμεις προκαλούν κίνηση",
            "4. Οι δυνάμεις δεν έχουν επίδραση στην κίνηση"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Τι είναι η τριβή που ονομάζεται στατική;",
        "choices": [
            "1. Τριβή που προκαλεί τη στάθμη ενός σώματος",
            "2. Τριβή που διατηρεί την κίνηση",
            "3. Τριβή που εμποδίζει την κίνηση",
            "4. Τριβή που επιταχύνει ένα σώμα"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το φαινόμενο του αδράνεια;",
        "choices": [
            "1. Αντίσταση στη μεταβολή της κίνησης",
            "2. Στατική κατάσταση",
            "3. Ελαστικότητα των υλικών",
            "4. Αύξηση της μάζας"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η εξίσωση του έργου;",
        "choices": [
            "1. W = F × d × cosθ",
            "2. W = a × m",
            "3. W = mv",
            "4. W = m × g"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Τι είναι η κινητική ενέργεια ενός σώματος;",
        "choices": [
            "1. E_k = mgh",
            "2. E_k = 1/2 mv^2",
            "3. E_k = Fd",
            "4. E_k = mv^2"
        ],
        "answer": "2"
    }
]